論民意/輿論戰/不合作運動

今日發左個夢
對於今日圍稅務大樓行動，以及所引起嘅小小意見分歧，小弟以下嘅睇法

首先，對於有人屌鳩今日岀黎圍稅務大樓嘅行為冇意義，而且消耗69 612 616等所累積落黎嘅民意基礎，並且叫各義士散。個人認為大家要謹記 兄弟爬山，縱使你唔認同佢地所做嘅事，冇參與，都唔好屌得太大力，大家都係想岀一分力。當而家輿論戰進行得如火如荼，而我地呢d同路人依然係到內哄，絕對係非常唔理想。再者，有人表示不合作運動冇用又消耗民意，小弟並唔太同意，當當權者無恥到過百萬人上街唔理，勇武派不惜企岀黎食棍食催淚彈又唔理，甚至有列士以死明志，呢個政府都視若無睹。唔通我地真係要咁執著，用既有嘅社運方式表達訴求？所以我認為呢種不合作運動並無不可。至於擔心消耗民意，咁可以直接返屋企等送中條例過，因為遊行可以比人話阻住做生意防礙旅遊業，類似612可以比人話暴力。

但我並唔係話民意或者輿論戰唔重要，相反，係好撚重要。大家如果跟得貼，都知呢一兩日風向有啲轉，由其是 致年青人
一岀 （順帶一提，條片真係驚為天人，以一個90後黎講，除左覺得偏激小小，第一次睇都唔會意識到佢係高級黑）。加上政府近日態度軟化以及龜縮，由此可見，政府已經轉左策略，打輿論戰，爭取中間派支持，挨過g20再收你地皮。所以我地唔可以完全放棄輿論戰。正如兩軍交戰，有一邊已經放棄普通子彈大炮，改用化武，另一方都唔可以堅持普通武器。所以我地嘅行動一定要係盡可能之下，唔好失去中間派嘅支持。可能你會「屌你老母，又話仼何行動都會失民意，而家又話民意重要，知唔知自己up mud 9呀？」小弟認為，喺仼何不合作運動當中，要表現得體，唔好有行為可以落人口實，例如621用laser射鳩比救岀嘅「傷者」，包圍稅務大樓嘅時與「市民」起激烈衝突。有d 巴打講得好啱，我地可能需要向比影響嘅人講唔好意思，冷靜咁講岀我地想表達嘅訴求就夠。甚至有巴打話搵d女仔喊，做弱者，我都覺得有研究空間。

最後，我認為我地而家嘅焦點有d分散。以下係我認為最重要嘅事，跟順序

1. 撤回對所有義士嘅起訴，附帶收回612暴動定性
2. 成立獨立委員小組，追究警察濫權及使不合理武力（可以的話，食住條水，要求改革警隊制度）
3. 完全撤回送中條例 （同唔同意都好，有一部分人已經收貨，太執著佢為首要未必為上策，加上已半胎死腹中）
4. 選舉戰（非緊急）
100.要求問責官員下台 （唔好，意義不太，下個隨時更差，而且現仼已半廢武功）

另外想順帶一提，呢幾個星期太多事發生，好多資訊要接受，好多令人髮指嘅政府部門行為。
如果你覺得自己身理或者心理好攰，請你好好抖下！如果你仲有力一戰，26號夢中見。

PS，小弟第一次開post，如果排版好7請見諒，同埋篇野分左幾次打，sorry for 1999

自推三次

講得岩既, 但係我地香港人對抗爭既想像好似呢張圖一樣, 都係好想抗爭係和平 唔要激進
我地而家咁難得有200萬人民意 應該要學下張圖抗爭先可以留住民意

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

Push

如果做到又有效當然好，過去就係好多香港人用緊類似嘅方法抗爭，結果呢？大家都知唔work
個世界冇兩全其美嘅辦法！

社會上真正反對既聲音唔係想像中咁多
會造成輿論逆轉純粹係因為癱瘓行動惹黎激進藍絲注意 群起反擊 (如李力持之流)

早幾日因為突發 激藍無預期我地包政總包稅務大樓
一般市民又唔會反對 所以感覺上贏到輿論掌聲
但再做第二次 自己友少左 對方人又多左
此消彼長 先會造成逆轉錯覺
真正支持民主既人 點會因為你癱瘓政府兩日就改變立場?
其實要造成呢種錯覺 對手只需要好少人就做到
成個運動最大問題係士氣堅持唔到 自己信心不足令對方乘機動搖自己
2014佔領運動之所以可以持續 係因為有據點 支持既人隨時可以落去支持
但流動佔領 人數唔夠就會散 仲想有下次就更難

係69開初我都有回過post 流動佔領對香港人黎講最難係聚人
能夠keep住定期出擊 的確會令當權者非常頭痛 因為毫無防備可言
只要有人 就點玩都得
但係散左 好難再聚返

[反送中] 一圖講哂「撤回」同「暫緩」嘅分別

急 召日本巴絲或者用開twitter巴絲
可以推廣到去日本
做好文宣

粵語

日文

國語

英文

幫幫手，share 啦！

落區宣傳

係屋企播緊今天我 等緊林鄭回覆

同意社會上真正反點聲音冇想象咁多，但亦唔可以忽略激藍嘅文宣工作，佢地絕對可以逆轉到我地用長輩圖拉返黎嘅中立廢老/微藍廢老，事關對方用緊中國文化嘅父母子女之倫黎攻擊我地，絕對唔可以鬆懈同低估。話晒好多上一輩都係對人唔對事，睇你唔順眼，你做咩我都反。呢啲反對聲音，又可以比政府9up一大輪

冇錯，成個運動士氣同持久先係關鍵，而今日包圍行動我諗點都要認係失敗，雖然話人小都可以做，但真係會令人動搖。所以當務之急係票為626做多d文宣，唔好重蹈覆轍，始終今日嘅行動太小人知！

同意
同時自己方既軍心都動搖左
比好多唔知係咪自己友既連登仔夾份插 信心不足真係會氣餒

文宣626